\subsection{Đánh giá hiện trạng phân hệ quản trị}

Dựa trên giao diện đã quan sát, phân hệ quản trị của hệ thống KMA Chatbot đã có các nhóm chức năng nền tảng để vận hành hệ thống chatbot tuyển sinh. Các chức năng quản lý tài liệu, quản lý tài liệu ngữ cảnh, thống kê, RBAC và quản lý người dùng đã được thể hiện rõ qua UI.

\subsubsection{Điểm mạnh}

Các điểm mạnh của phân hệ quản trị gồm:

\begin{itemize}
    \item Có màn hình quản lý tài liệu và biểu mẫu riêng.
    \item Có màn hình quản lý tài liệu ngữ cảnh phục vụ RAG.
    \item Có cơ chế scan, upload, retry pipeline và lọc trạng thái tài liệu.
    \item Có trường chọn chatbot trên nhiều màn hình, hỗ trợ quản trị theo ngữ cảnh chatbot.
    \item Có nhóm báo cáo thống kê cho người dùng, hội thoại, chatbot và tài liệu.
    \item Có RBAC với vai trò và quyền chi tiết theo endpoint.
    \item Có màn hình quản lý người dùng với nhiều trạng thái tài khoản.
    \item Có dấu hiệu hỗ trợ xóa mềm và khôi phục tài liệu.
\end{itemize}

\subsubsection{Hạn chế}

Một số hạn chế hoặc điểm cần kiểm tra thêm gồm:

\begin{itemize}
    \item Chưa xác minh được màn hình tạo, sửa, xóa chatbot riêng biệt.
    \item Route thống kê NLP chưa tải được trong phiên quan sát hiện tại.
    \item Cần bổ sung thống kê chất lượng RAG như tỷ lệ câu trả lời có citation, tài liệu được truy hồi nhiều nhất và câu hỏi không tìm thấy nguồn.
    \item Cần kiểm tra kỹ cơ chế phân quyền thực tế khi người dùng không đủ quyền truy cập route quản trị.
    \item Cần bổ sung audit log rõ ràng cho các thao tác quan trọng.
\end{itemize}
